冰島疫苗護照不認科興 姚思榮憂市民顧慮

冰島疫苗護照不認科興 姚思榮憂市民顧慮

【明報專訊】全球多國開始為民眾接種新型冠狀病毒疫苗，冰島近日開始向國際旅客推「疫苗護照」計劃，但接種科興疫苗者不獲豁免。旅遊界立法會議員姚思榮稱，若不同國家認可不同疫苗，擔心會令市民難以決定打哪種疫苗。他又說，若本港疫情持續穩定，相信可重啟與新加坡的「旅遊氣泡」計劃。

冰島近日向外國旅客推出「疫苗護照」，完成接種疫苗者可豁免檢疫及檢測等入境限制，計劃只承認已獲歐盟或世衛認可的疫苗，包括BioNTech疫苗、阿斯利康疫苗等，但未被歐盟或世衛認可的科興疫苗不屬可豁免範圍。。。。。。。

料業界暫時不推冰島團

姚思榮表示，近日有消息稱歐洲討論推疫苗護照，但內地疫苗不獲認可，他擔心此舉會令市民有顧慮、不知應接種哪種疫苗，但他相信情况會逐步明朗，因各國不會希望因疫苗問題而阻礙經濟及旅遊業復蘇。姚思榮說，雖然冰島已推「疫苗護照」，但現時從外國返港仍要檢疫21日，窒礙市民外遊意欲，料業界暫時不會因有疫苗護照而推冰島團。

香港中小型企業聯合會永遠榮。。。。。。

（疫情第四波）

科興 好似未獲WHO 批准？

冰島已犯国安法

日本如果都唔應科興 科興直接冇人打

愛黨愛國唔怕死嘅勇者就緊係打科興啦

申利：已book biontect

姚思榮尋釁滋事

當政府逼你打科興，咁你就全世界都去唔到了

出国安法拉冰島政府人員未？

科興50％......

一係中，一係唔中

廢老：打科興可以返大陸喎（邊個講架？），大陸咁大，大把地方玩，駛乜去外國

世衛都唔認，點解冰島要認？

中共咁信世衞
依家西方國家都係跟世衞做野姐

返大灣區咪得，洗去你冰島呢啲不毛之地

打得果d都係想返支那姐
冰島邊會去

藍絲廢老：家陣你求我都唔去冰島啊

擔心會令市民難以決定打哪種疫苗
有幾難，仲簡單左

who冇認過科興

可唔可以兩枝打晒

冰島開關了！科興冇份 , 傷害14億+5百萬人的感情

只會去大陸既廢老打囉

去非洲同獅子玩囉

所有國產都冇認過

d傻鳩打完科轉過頭要去旅行又打番輝瑞
有四次死亡機會

唔緊要啦
冰島依D垃圾地方根本無人會去
最緊要中國同地府承認科興就得
我地藍友一定會爭住去